# test-weather-app

## Приложение для просмотра погоды

## Быстрый запуск в docker

Проект настроен для быстрого запуска в docker через docker-compose.
Для запуска 
1. Запустить Docker
2. Ввести в терминале

```
docker-compose up --build -d
```

3. Приложение доступно по адресу http://localhost:9080 
4. Seq UI торчит в http://localhost:5341

### Стек
1. Blazor Server + Razor Pages
2. SQLite + Entity Framework
3. Serilog
4. Docker

### Задание
Есть сервер (Web API), который по запросу возвращает погоду. Погода случайно
генерируется каждые 30 сек. Запрос на получение погоды искусственно удерживается
сервером на 3 сек. Все логи пишутся в Seq. Так же должна быть возможность
получения истории погоды, которая хранится в БД (можно эту часть не делать в UI -
просто API).
Клиент запрашивает на сервере погоду и отображает. Должна быть возможность
прервать запрос

### Согласования по заданию

1. UI может быть на любом фреймворке
2. Объем логируемых данных на усмотрение разработчика
3. Отображаемые данных погоды на усмотрение разработчика
4. Нет требований по безопасности, нагрузке
5. Пользователь должен понимать, что идёт запрос

## Решение

Выбран Blazor Server овер Web API т.к. для выполнения условия п.5 вместе с возможностью прерывания запроса 
лучше подходит ws чем http взаимодействие. SignalR под капотом у Blazor Server предоставляют лучшие возможности
для реализации, чем RESTful API


### Слоистая архитектура для разграничения обязанностей:
1. **test-weather-app.Core** - слой с абстракциями и доменными моделями
2. **test-weather-app.DAL** - слой доступа к данным
3. **test-weather-app.Application** - слой "бизнес"-логики приложения
4. **test-weather-app.Infrastructure** - слой взаимодействия с внешними сервисами (здесь - Seq)
5. **test-weather-app.Web** - Web-слой, обрабатывает запросы от UI, направляет в Application

